\section{Autoportants}

\realpar{}
\placeinitial
Autoportant pour un autoportrait. De l'individuel à l'universel.

\realpar{}
À quatre reprises, nous placerons dans la ville une structure «privée»
où est enfermé un artiste.
\subpar{}Ce projet se base sur l'idée de questionner l'espace public et sa
représentation. Installer un espace artistique sauvage et poser question
au public convoqué ou en présence, ou en passage… Créer une zone
d'intention poétique, politique, créer des relations spontanées avec les
habitants bruxellois dans leur ensemble, laisser des traces dans la
mémoire collective ou individuelle, créer un réseau où la Balsamine se
représente comme un théâtre nomade loin de l'institution. Et, si
l'occasion se présente, la performance pourrait être suivie d'un débat à
vif, d'un petit échange à l'endroit où on ne l'attendait pas. Une sorte
d'art relationnel où l'on sollicite esthétiquement le spectateur par un
raccourci, par une installation symbolique autonome.
\subpar{}Les intervenants choisis proviennent de différentes praxis: les arts
plastiques, le théâtre, l'image filmique, la musique…
\subpar{} \bold{Boris Dambly}, scénographe, est le créateur de cet espace
autoportant. Il sera le premier à habiter sa structure. Les autres
intervenants sont  \bold{Berdine Nusselder} (comédienne),  \bold{Isabelle
Nouzha} (plasticienne/vidéaste), et  \bold{Arnaud Poirier} (créateur
sonore).

\realpar{}
Chacun d'eux nous proposera un lieu et un temps pour déposer la
structure et représenter la forme qu'il aura engendrée. À nous de
pousser les portes et d'obtenir les autorisations nécessaires pour que
l'événement soit. À vous de nous rejoindre, dès que nous vous y
convierons…

\realpar{}
Il sera intéressant de constater jusqu'à quel point l'impromptu du
vivant a encore sa place dans notre société!
